\chapter{Funcionalidades del sistema}

El sistema desarrollado dispondra de las siguientes funcionalidades:
\begin{enumerate}

    \item Control de la televisión.

    \item Obtención de informacion a través de sensores meteorológicos (meteorología: lluvia, viento, sol, etc).

    \item Control del telefonillo.

    \item Obtención de informacion web relativa a la prevision meteorológica de la zona elegida por el usuario.

    \item Control del sistema de climatización.

    \item Control de subida y bajada de la puerta del garaje con sistema de reporte del estado actual de las misma.

    \item Control de iluminización del hogar.

    \item Control de subida y bajada de persianas motorizadas con sistema de reporte del estado actual de las mismas.

    \item Control de subida y bajada de toldos motorizados con sistema de reporte del estado actual de las mismas.

    \item Control de sensores de movimiento.

    \item Gestión del historial de uso de dispositivos controlados por el sistema.

    \item Control de regleta de enchufes.

    \item Control del sistema de riego automatico.

    \item Control del sistema de detección de indencios (sensor de humo).

    \item Control de la aplicación en modo offline cuando el usuario se encuentra dentro de la casa domotizada.

    \item Control de subsistemas funcionales mediante perfiles de mandatos.

    \item Control remoto a traves de aplicación cliente de cada uno de los subsistemas funcionales del entorno.

    \item Programacion de eventos (grabar tele, despertadores, subir persianas, luces, etc)

    \item Reporte de información relativo al estado de cada uno de los subsistemas funcionales del entorno.

\end{enumerate}