\chapter{Vista de casos de uso}
\section{Introducci\'on}
En esta vista nos disponemos a detallar varios casos de uso que pertenecen al sistema. Estos casos de uso son simplemente una descripci\'on del comportamiento del sistema como lo ver\'ian todos los usuarios participantes.

Los casos de uso que vamos a detallar en profundidad son:
\begin{enumerate}
\item Control de luces.
\item Control de la televisi\'on.
\item Programaci\'on de eventos.
\item Consulta del historial.
\end{enumerate}

\section{Actores}
El sistema lo compone los siguientes usuarios:
\begin{description}
\item[Administrador] Este tipo de usuario es el encargado de crear/inicializar/eliminar los distintos entornos EHC y dispositivos.
\item[Super usuario] Este usuario es introducido en una configuraci\'on inicial por el administrador. Su control en el entorno EHC es total, y tambi\'en tiene el suficiente poder para crear distintos tipos de usuarios para los participantes del sistema con unos privilegios determinados por el super usuario. 
\item[Usuario] Es un tipo de usuario creado por el super usuario. Su funcionalidad depende de los privilegios otorgados por el super usuario que ha creado este usuario, que puede ser desde un simple usuario con funciones de consulta hasta un usuario que pueda manipular y controlas los dispositivos del entorno EHC.
\end{description}

(INSERTAR ACTORES.JPG)

\section{Casos de uso}
\subsection{Visi\'on general de los casos de uso}
\subsection{Control de luces}
\subsection{Control de la televisi\'on}
\subsection{Programaci\'on de eventos}
\subsection{Consulta del historial}
\section{Comprensi\'on de los casos de uso}
(creo que tenemos que incluir diagramas de secuencia en esta secci\'on)