\chapter{Resumen de Riesgos}
Los riesgos que pueden surgir durante el desarrollo del proyecto son los siguientes:
		\begin{itemize}
				\item Riesgo-R1: Incompatibilidad a la hora de concertar reuniones.
				\item Riesgo-R2: Ausencia del software de desarrollo requerido en los equipos personales.
				\item Riesgo-R3: Problemas con las tecnologías empleadas debido a su desconocimiento.
				\item Riesgo-R4: Problemas técnicos de todos o alguno de los miembros del grupo con su equipo o equipos de trabajo.
				\item Riesgo-R5: Problemas relacionados con el repositorio.
				\item Riesgo-R6: Desacuerdo sobre algún tema decidido anteriormente.
				\item Riesgo-R7: Indecisión frente a alguna de las funcionalidades ya construidas.
				\item Riesgo-R8: Conflictos entre miembros del grupo.
				\item Riesgo-R9: Pérdida temporal de algún miembro del grupo.
				\item Riesgo-R10: Pérdida definitiva de algún miembro del grupo.
				\item Riesgo-R11: Pérdida del coordinador del grupo.
				\item Riesgo-R12: Cambio de los requisitos en el proyecto.
				\item Riesgo-R13: Necesidad de introducir cambios en la arquitectura del proyecto.	
				\item Riesgo-R14: Conexión remota sobresaturada.
				\item Riesgo-R15: Problemas al ensamblar distintas partes del proyecto.
				\item Riesgo-R16: Cambio de la arquitectura del sistema.
				\item Riesgo-R17: Interfaces demasiado complejas.
				\item Riesgo-R18: Problemas de compatibilidades con diferentes sistemas operativos (incluidas sus diferentes versiones).
				\item Riesgo-R19: Cambio de la plataforma de desarrollo por razones técnicas.
				\item Riesgo-R20: Cambio radical de la visión del proyecto por ser este de dimensiones inalcanzables.
				\item Riesgo-R21: Solicitud de presentaciones de cualquier tipo.
				\item Riesgo-R22: Proximidad de exámenes o trabajos académicos de cualquier miembro.
				\item Riesgo-R23: Adelanto de la fecha de entrega del proyecto o entregas y presentaciones públicas.
				\item Riesgo-R24: Imposibilidad de entregar toda la funcionalidad planificada por falta de tiempo.
				\item Riesgo-R25: Abandono total del proyecto.				
		\end{itemize}