\chapter{Objetivos y restricciones}

\section{Del software}

La comunicación de la aplicación EHC está basada en la arquitectura Cliente-Servidor que define una serie de requerimientos claves y restricciones del sistema. 

La conexión entre la aplicación y los distintos elementos hardware que componen el sistema deben de estar garantizada. Esta comunicación es vital para el usuario, pero existe una serie de requisitos que deben cumplirse seg\'un el ámbito en el que se encuentre:
\begin{itemize}
\item Si se accede a la aplicación en el entorno EHC: la aplicación debe conectarse vía red local con el servidor local instalado en la Rasperry.
\item Si se accede a la aplicación fuera del entorno EHC: la aplicación debe conectarse vía Internet con el servidor externo para tener control a los elementos instalados en el entorno EHC
\end{itemize}

Además de estos requisitos de comunicación de la aplicación EHC, el sistema debe ...
\begin{itemize}
\item ... ser capaz de atender una alta carga de trabajo de las peticiones solicitadas por los usuarios del sistema.
\item ... proveer unas ciertas medidas de seguridad para garantizar el control del entorno EHC solo por aquellas personas autorizadas a ello, garantizar la integridad de los mensajes enviados, evitar la suplantación de identidad...
\item ...
\end{itemize}

\section{Del hardware}
Se debe de cumplir una serie de requisitos y restricciones para los componentes hardware que componen el sistema.
\begin{itemize}
\item Cada componente del entorno EHC debe de encontrarse en unas medidas óptimas de ambiente (es decir, temperatura, humedad, radiación solar...) definidas seg\'un el elemento quue sea.
\item El sistema necesita una fuente de energía constante, y si es posible, un sistema alterno que suministre energía por si la fuente principal sufre alg\'un percance. Se recomienda este sistema para que el sistema no se vea afectado con alg\'un corte de energía y así con este sistema poder apagarlo de forma segura.
\item Respetar la distancia y localización de los dispositivos con inflarrojos u otras tecnologías de transmisión directa de datos para así garantizar el correcto funcionamiento de estos dispositivos. 
\end{itemize}